[民陣入]檢討九龍區搞大遊行嘅地點同路線問題

港島北作為以往大型遊行一貫地點，除咗因為係香港最有代表性嘅地區之一，另一個原因係個環境作為遊行路線/集會地點真係屈機

1.港島北面嘅幾條道路都係沿住海岸線平行嘅方向，無論行到邊都唔會離海旁太遠

2.就算多人如616嘅200萬人，都仲有條告士打道比大家走

3.維園夠大，過海巴士又一過海即到

4.金鐘中環北面多路多空間

相反，今次嘅遊行路線短，起點地方細，終點空間都唔算多，然後當然有大量人行高鐵站之後會繼續行，由於九龍西嘅道路設計，大家由尖沙咀行完到去高鐵站冇車搭或者仲想繼續，就會好自然咁向北面行，亦即係沿住彌敦道行去太子再行荔枝角道/長沙灣道。而問題就係呢度啦，當市區主要道路嘅交通被癱瘓後，巴士出唔到佐敦尖沙咀，黨鐵又封站，新界或者油尖以外九龍嘅人就難中途加入，同時散嘅新界人除非係西隧有車搭，否則可能要行到去美孚先走到，反而最方便到嘅依然係港島人，只要冇人塞西隧，返港島完全唔駛煩

所以如果下次搞大型遊行又真係想方便九龍人新界人加入同散嘅，路線，亦最好全條路線都要近海旁地方，建議可以由紅磡/土瓜灣行去經尖沙咀，或者調番轉；再唔係就行觀塘區，不過果度週末冇乜人理但係老老實實，我唔覺得香港有一度比港島北更適合啱搞過百萬人嘅示威活動(當然要過百萬首要條件係要有不反對通知書啦)

利申：九龍人

路線太短甚至一開始廣東道就封左好多人入唔到尖沙咀已經係西九落左

推

行到去美孚都幾遠, 差唔多係港島遊行路線double

今日就係行左

反轉行，尖沙咀做終點
一起左步黨鐵封埋只可以中途插隊

土瓜灣行去尖沙咀？
其實好想尖沙咀做終點
想睇下黑警會唔會用水炮射名店

油尖旺打圈行

九龍點都好過香港島

中環金鐘星期日係死城。

今日條route可以有大量路人，狗唔敢亂黎